# Inputy i Formularze

> Odpowiedzi wpisz w odpowiednich plikach, chyba że treść polecenia wskazuje inaczej.
Pamiętaj, żeby oddzielać ćwiczenia komentarzami i pisać czytelny, dobrze sformatowany kod.

## Zadanie rozwiązywane z wykładowcą

### Formularz walidacja (~ 10min - 15min)

Przy rozwiązywaniu tego zadania pamiętaj, aby teksty wypisywane w elementach ```error-message``` i ```success-message``` były identyczne jak w treści zadania.

Na stronie znajduje się formularz, który odsyła do strony ```https://httpbin.org/post```.
Napisz walidację tego formularza w taki sposób, żeby wysyłany był tylko i wyłącznie wtedy, kiedy spełnione zostaną następujące warunki:

1. Email zawiera w sobie @.
    - Jeżeli warunek nie jest spełniony, wypisz w polu ```error-message``` informację: **Email musi posiadać znak @**,
2. Imię jest dłuższe niż 6 znaków.
    - Jeżeli warunek nie jest spełniony, wypisz w polu ```error-message``` informację: **Twoje imię jest za krótkie**,
3. Nazwisko jest dłuższe niż 6 znaków.
    - Jeżeli warunek nie jest spełniony, wypisz w polu ```error-message``` informację: **Twoje nazwisko jest za krótkie**,
4. Hasło i hasło drugie są identyczne, ale nie puste.
    - Jeżeli warunek nie jest spełniony, wypisz w polu ```error-message``` informację: **Hasła nie są takie same lub puste**,
5. Checkbox musi być zaznaczony.
    - Jeżeli warunek nie jest spełniony, wypisz w polu ```error-message``` informację: **Musisz zaakceptować warunki**,


Warunek dla chętnych. Dodatkowe. Hasło ma mieć co najmniej 6 znaków (w tym co najmniej jedną liczbę i jedną literę)

Zauważ, jak dane wyświetlane są na stronie docelowej (jak ich nazwy są skorelowane z kodem HTML). Spróbuj pozmieniać atrybuty ```name``` i zobacz, jak się zmieniają wysyłane dane (np. sprawdź, co się stanie, jak dwa inputy mają taką samą nazwę).
Jest to bardzo ważne, ponieważ w ten sposób będziecie się zazwyczaj porozumiewać z backendowcami.

-------------------------------------------------------------------------------

## Zadania do samodzielnego wykonania

### Zadanie 1 (~ 5min - 10min)

Na stronie znajduje się formularz do zamówienia. Jest w sekcja odpowiedzialna za wystawienie faktury.
Napisz kod JavaScript, który spowoduje, że sekcja ta jest widoczna tylko i wyłącznie wtedy, kiedy zaznaczony jest checkbox "Chcę otrzymać fakturę".

### Zadanie 2 (~ 10min - 15min)

Na stronie znajduje się select i trzy obrazki.
Każdy z obrazków jest przypisany do jednego z wyborów w selekcie. Napisz kod javaScript w taki sposób, żeby widoczny był tylko ten obrazek, który został wybrany.

### Zadanie 3  (~ 20min - 25min)

Na stronie znajduje się tablica z wynikami w lokalnych mistrzostwach piłkarskich. Poniżej znajduje się formularz, który wypełniają wszyscy sędziowie po ukończonych rozgrywkach.
Napisz kod JavaScript w taki sposób, żeby po wybraniu odpowiednich drużyn nastąpiła walidacja:
1. Obie drużyny muszą być różne,
2. Liczba goli powinna być nieujemna.

Jeżeli formularz zostanie zweryfikowany poprawnie, odpowiednia informacja o wyniku spotkania powinna pojawić się w tablicy.

### Zadanie 4 (~ 20min - 25min)
Walidacja karty kredytowej.

Zadanie polega na walidacji kart kredytowych wpisywanych w formularz na stronie. Walidacja ma następować w czasie rzeczywistym (czyli po wprowadzeniu każdej cyfry).
Nazwa karty ma być wpisana, jak tylko jest możliwe jej ustalenie, poprawność karty ma być pokazana po wpisaniu odpowiedniej liczby cyfr.

![Przyklad](./tasks_assets/zadanie04.gif)

##### Zasady rozpoznawania kart:
1. Karty `Visa` zaczynają się od cyfry 4.
1. Karty `Mastercard` zaczynają się od cyfry 5.
1. Karty `American Express` zaczynają się od cyfry 3. Następną cyfrą musi być 4 lub 7.

##### Zasady walidacji kart:
1. Karty `Visa` mają od 13 do 16 cyfr.
1. Karty `Mastercard` mają równo 16 cyfr.
1. Karty `American Express` mają równo 15 cyfr.

Zasady walidacji kart są uproszczone (nie powinniście ich stosować w rzeczywistych projektach).
Jeżeli chcesz poznać prawdziwe zasady walidacji kart kredytowych, to są one opisane tutaj:
- https://en.wikipedia.org/wiki/Bank_card_number
- https://en.wikipedia.org/wiki/Luhn_algorithm
